Jamie’s Italian 我真係食撚到嘔啊！

首先好多謝朋友A伏撚咗我同朋友B一鑊，同多謝朋友B為咗影靚相陪我哋癲

話說早兩日朋友A就話佢屋企人無端端有張Jamie’s Italian嘅優惠卷，見到哇咁出名嘅Jamie Oliver喺香港開咗餐廳我都唔知
食$600減$100實好輕鬆啦，話晒都算高級餐廳啵，就去海港城嗰間訂位啦

咁我地噚晚三個人就8點喺餐廳門口等，呢個時候朋友A就話呢間餐廳係撚咁send msg問佢究竟會唔會到同到咗未
見佢催咁撚多次又msg又voice msg，肯定有位啦 入到去佢話：Sorry, the table’s not ready yet, please wait a while for the set of the table
咁你未得，催我地做乜撚

好啦，終於入到去食嘢啦，睇睇個menu先，好多好多嘢食咁啵，不如就整個Starter+Pasta+Main+Pizza啦
於是就出現咗以下組合，實際係乜唯有靠大家自己上網睇，呢度唔寫啦：
Seafood Misti Plank
7-LAYER SHORT-RIB LASAGNE
Fish in a bag
Hong Kong Hot

5分鐘後，佢話冇Lasagne 好啦叫個BEEF SHORT-RIB TAGLIATELLE，其實我都唔知係乜黎
再過多10分鐘，佢又話冇fish 屌乜都無，咁叫個CHICKEN AL MATTONE，過年整隻雞咁都算有節日氣氛嘅

等咗呢個字，終於有嘢食啦，佢攞咗兩個空心罐頭反轉然後擺塊木板上去，我望咗好撚耐都唔知係乜黎，最後先知原來就係個seafood plank，哇咁過癮試下先 屌，舊炸魷魚仲難食過車仔麵d無喂發水魷 個唔知係咪colesaw嘅嘢就更難食，朋友B就剩係影咗plank上面其中一個dish，望落去好似唔錯但其實唔好食

算啦，Starter伏，可能pizza無事呢，叫得Hong Kong Hot肯定好有香港特色啦，睇下乜料到先

屌，乜撚嘢黎㗎，我以為自己去撚咗重慶 堆辣椒望落去完全狗唔撚搭八嘅，關香港乜事 最神奇係個pizza挑走晒d辣椒，個pizza除咗鹹到腎虧之外係唔辣嘅

我哋諗住，仲有個pasta無事嘅，pasta可以點伏丫

呢碟嘢一到我就知錯到出太空，d牛肉煮撚到好似超級市場某牌子罐頭吞拿魚醬夾心餅咁，乜慢煮，煮到同屎醬無分別，dklm個寬條麵仲要唔知係未煮熟定煮完攤撚咗十年咁，咬落去又乾又硬，究竟想點撚樣

唉屌，三個人一路食一路已經頹晒，我嘗試振奮下大家，起碼仲有隻雞食丫，開心d啦
唉屌，佢直頭刷新咗我對雞嘅認知

無錯啦，唔洗懷疑自己對眼啦，所謂9oz嘅chicken就係火箭菜下面嘅呢舊橢圓形又細個我手掌嘅物體啦 唔緊要，好食咪得囉
哇！！呢舊雞嘅質感同乾燥咁簡直係超乎想像 如果我爆石冇廁紙，前面得呢舊雞同埋一張400砂紙，我一定諗都唔諗攞張砂紙汶屎，屌你老母鞋到仆街，又硬又無汁

朋友B萬念俱灰，諗住影下相，點知中撚晒伏，求其叫杯Smoothie飲下啦，咁就叫咗杯The Grape Escape

黎到杯嘢都幾靚丫，我仲拍佢膊頭話呢杯嘢實冇伏嘅 佢話，點解杯嘢係苦嘅
無理由丫，Smoothie點會苦啵，又冇落苦瓜，check多次個成份：點撚解Smoothie你地會落火箭菜 究竟係乜原因令到呢間嘢乜鳩都落火箭菜 落coconut water又係乜配搭

就係咁，喺呢個好似地獄輪迴咁嘅個幾鐘入面就燒咗我哋差唔多900，係已經減咗100

我奉勸大家咪撚幫襯呢間垃圾
如果睇到呢度，你哋都仲想去食嘅話，我諗你嘔100次都冇人可憐你

呢間野真係吹大左

唔怪得執笠又幾乎破產

呢間嘢而家係貼錢買難受
又貴又難食，都唔係要求佢好食，唔難食都算啦

雞都可以整到鞋口 世界級

硬到咬唔開，同埋呢舊最多叫fillet，就咁叫chicken真係誤導人

怪唔得知銅鑼灣個間又係長期無客啦

我未食過咁難食嘅嘢

但尖沙嘴呢間又幾多人下，呃人嘅

大快活雞胸飯會唔會好味啲

只會去果度happy hour
10蚊一杯

泰國食過覺得幾唔錯，同埋唔貴
香港唔知

諗住名廚應該唔會太差，但真係車仔麵都好食過佢一百倍

仲有呢個優惠咩？8點去都唔見有$30一杯嗰個牌

名乜撚野廚

俾盡咪肥媽level

啲人見個名咪入去囉

中撚哂伏咁你仲走去叫杯smoothies

咁諗住飲杯嘢舒服一下嘛

佢地個青口同蒜蓉飽ok喎

食過一次以後都唔會再食
銅鑼灣食個環境都仲可以嘅

條友出名煮垃圾

尖咀嗰間ok架喎

呢間嘢食過一次下午茶
無下次 難食又貴

午餐 晚餐都食過，完全唔撚掂

其實雞胸要唔鞋口好難, 講緊唔係茶餐廳咁用粉"拿"

英國個間好食
香港唔食都知難食

乜野黎到香港都會變得唔好食

D相影得幾好

難食咁你又做乜影到咁靚
每幅新圖都有假希望 以為呢個影到咁靚唔會差得去別啦 結果又係屌

cwb食過， 又唔係咁差啫

真心好難食 pizza express 都好食過佢
仲吹到咁大

Gordon又贏

一次過覆你兩個啦
我個fd專登帶部相機諗住影個靚西餐，點估到會搞成咁
我都覺得佢影得靚，不過連登仔咁高要求，唔知大家覺得點啦，大家覺得靚就睇完就算，真係唔好去食，我個朋友食到崩潰

我代朋友B多謝你

銅鑼灣新開食過一次Lunch
星期六日都得三台客
所有食物都係是但一間超市任何一個牌子急凍野比佢好食

Gordan Ramsey響香港開嗰幾間咪又係垃圾

希望透過呢個post，起碼可以呼籲到連登仔唔好幫襯呢間垃圾，我哋中過伏就得，未試過嘅就唔好幫襯，等佢快執

銅鑼灣食過 waiter又態度差 食物又好撚難食 又唔係平
以後唔會去

滿心期待食過一次
哇，真係好撚難食！
成間餐廳冇一樣野好食都幾難得
最神奇係到而家仲未執

喺英國食過
真係喺街是但揀一間都好食過佢

嗰陣一開都同屋企人食過

難撚食到仆街 好記得有一味係用塊木砧板裝住好幾碟細嘢 我屌冇碟好食

我老豆老母仲話我小朋友唔識食扮到津津有味咁

好過 Jamie’s Italian 好多

紙包魚又酸又臭。

亂咁fushion ,實情勁怪d 味

香港地真係唔撚知點解叫美食天堂
可能廿年冇咩人飛去外國食就叫既
基本上幾百至千幾蚊既好多都好撚柒普通

搵Gordan去拍返集Hell Kitchen

一撚柒樣，佢間bread street都執柒左啦，劣評如潮

只食過銅鑼灣嗰間，都係一樣咁難食

搬去山頂咋

依間垃圾專呃錢

刷新對雞既認知
呢句好好笑

比咁多錢都係要食垃圾
美食天堂？要改名叫地獄

呢間真係垃圾黎，上次食到成肚氣
黎錯食物又等得耐又難食

好遺憾連登好似唔太覺有人開post講呢間，可能我睇漏啦，不過我覺得咁難食點都有責任比其他人知

15 mins meal 係咁上下，睇佢煮野呢呢 fair fair 都知佢唔注重細節。揾西人賣住家菜，而唔係賣 fine dining，連 fans 都唔 buy la

Jamie's Italian 係英國一向係偏向大眾化嘅意大利餐廳，人均我估15 鎊到
同類型餐廳加Jamie Oliver 個名黎講個價值唔係話cheap/平嘢，但係亦一定唔係貴嘢
你地係香港幾多人食? 點解可以食到成千銀出黎

個starter 嗰類platter 通常都係用舊木砧板咁嘅嘢上
重有coleslaw 係本身就好撚柒難食，係得啲英國人食到津津有味咁

個Beef short rib tagliatelle 啲牛肉的確本身都係要煮到屎咁爛

不過正常食開應該係type 6 爛屎，要有啲肉咬下
你嗰碟好似連固體肉都唔見，變左type 7

舊雞可能佢俾雞胸你，因為英國人係好撚鍾意食雞胸
俾雞胸同雞脾佢地揀，大部分英國人係豪不猶豫咁揀雞胸肉，甚至問番我轉頭點解會揀雞脾
佢地一黎鍾意雞胸唔肥，二黎鍾意雞胸無骨
我係英國6 年，都只係食過一次濕潤有肉汁嘅好食雞胸，其餘係香港人眼中大概都係屌唔落

以上之係客觀事實，並唔係想幫間餐廳講好說話，因為以上嘅嘢無阻Jamie's Italian 難食嘅事實
就算我入係英國食，呢間撚屌嘢都係越黎越難食，已經永不錄用，都唔知點解可以重未執柒
黎緊打算同屋企人去食maze grill

話說我同朋友去左試過銅鑼灣個間，個日係平日既晚上。入到餐廳咁多位既，呆一呆。之後嗌完野食，已經唔記得左食左啲咩，淨係記得又咸又唔好食。間野除左啲店員態度幾好，啲位幾好坐，啲野食真係
各位巴打唔好貼錢買難受

可能我太天真，無乜概念9oz大概即係幾多份量，我真係以為係隻細嘅春雞
雞胸我本身都鍾意食，但佢呢舊係好硬好dry好鞋口，係差唔多咬唔開咁

啲相影得唔錯

早排係den haag食完又唔係咁差 之前唔會影出黎都咁伏 香港依間咩事

代朋友B繼續多謝大家支持

香港果間係垃圾黎 d 野好求其
gordon ramsy 做得好d

依間野無人到要出10蚊杯happy hour 吸人就知難食啦

呢間野出左名伏黎

雖然都知間嘢係伏
但啲相色溫錯晒，幾時用大光圈定細光圈又唔識
好打極都有限

有冇咁撚誇
一間jamie垃圾 香港就比你講到咁

係咪有咩誤會？
呢間平價餐廳黎，比盡叫pizzahut 好少少
食好野 心態決定境界

薩利亞先岩

香港野食全部屎黎

下 我琴晚食幾ok 喎

海港城食過lunch
垃圾到極點
又貴
薯條係凍嘅

想問下用咩相機影

至於個planks要放係罐頭上面係佢特色
果陣training都有講過
我以前做，埋枱果陣都要輕輕介紹俾客聽
我唔知宜家啲staff咩料

你可以話佢喺英國係平價餐廳，但佢喺香港同其他餐廳比起就唔係平價，佢有冇去到薩莉亞咁平丫？
仲有，平價餐廳唔代表唔係好嘢，平價就代表可以唔好食？我哋而家覺得佢完全唔match呢個價錢，亦唔match佢教人煮嘢食但自己餐廳咁難食
乜心態決定境界，笑死人

樓下街頭the point 仲好食

高級餐廳

幾年前食過幾好食喎

銅鑼灣個間都好撚難食

Gordon Ramsay d餐廳好好多

完全無人講解到，係直到我攞住份menu對住個plank上面嘅dish check先知
好彩冇叫到三份

嫌貴咁你又幫襯？
確係平價餐廳既質素，又無違反服務承諾
連人地賣乜都唔知就幫襯 呢d咪願者上釣咯

平價餐廳想食天鵝肉
睇下自己講過邊位名廚 高級餐廳
再照下塊鏡望下自己有無咁既quali 省省吧

如果你只係追求唔 ‘鞋口’
開邊放焗爐160-180度焗佢around八個字到
多汁肉嫩

都係驚奶野嘅可以前一晚用buttermilk浸過夜
第二朝先拎出黎吊乾佢

之前食過佢啲急凍炸魚勁垃圾散晒咁
求其一個牌子都好過佢

價錢貴d但好食嘅我又洗乜上黎開post？屌你都on99
而家佢收呢個價錢但連普通餐廳嘅西餐質素都好佢成條街，咁我屌佢有乜問題？定係你覺得，收你過200一碟但難食到lur出黎嘅就好合理，因為係你講嘅平民餐廳？
鬼唔知喺英國係開到周街都係咩，咁代表佢好難食就好合理？你覺得我講高級餐廳係錯咁你咪當我錯，d嘢難食就係難食，上面亦都大把人覺得佢難食，咁你意思係佢哋都冇咁嘅quali去講好食同唔好食，又係因為係你講嘅平民餐廳所以應該no expectation？

巴打遲D會唔會試埋 Gordon Ramsey 果間鋪

係咪Maze Grill？我有fd試過話唔錯嘅，係幾好嘅，之前聽過要book位仲好full，唔知而家係咪仲係咁？
上次睇介紹，覺得佢個環境的確唔錯，有機會真係想試下

聽日幫你問下個fd，我都唔係好清楚

buttermilk
我係2星米芝蓮做, 班廚試極都係60度慢煮最理想

唔記得左邊度聽返黎
聽果下都覺得好痴線
但原來有科學根據
條友係果啲研究食物科學嘅人
唔知有啲咩化學反應令到啲肉點點點，食落口會感覺嫩啲 (利申呢part我係完全聽唔明)
但佢吹到咁大我信住先

乜撚嘢Hong Kong Hot
Tokyo Hot就知

我答到你 真係要背

TAGLIATELLE 啲牛正宗真係咁樣
不過意粉又乾又硬應該未煮得熟哂

冇錯
我見 book 位都要預早成1-2個月
如果有巴打試過不妨影幾張相睇下

下呢間野係英國冇人食

英國 Jamie’s 其實都好伏，最多係zizzi level

同價位cote 正好多

叫gordon ramsay黎 kitchen nightmare下

隻蝦一睇就知係d雪藏cheap蝦仁

係oxford果間好食

Jamie Oliver = celebrity chef
Gordon Ramsay = chef and celebrity

餐廳幾高級同難唔難食一D關係都冇
英國佬既味覺你都好信既

之前係澳洲食過又係難食到嘔
啲所謂新鮮pasta 全部硬到仆街
又貴 永久blacklist

zizzi 都好食過佢啦
Cote 點會同價位，就咁叫塊牛扒都18 鎊咁上下
但係上次諗住帶屋企人食好少少去Cote 叫牛扒，屌你全枱啲牛扒 (有Fillet 有Sirloin 同埋rump 定rib eye) 都難食到仆街，我去街市五鎊買塊黎自己煎都好食過佢

我食過，普通
唔值咁貴
最嬲係叫左個牛扒，講左要medium well, 佢俾well done我，同食緊牛肉乾冇分別
（我兩個人食所以冇嗌到Wellington beef)

有朋友食完，都一致覺得好普通，冇下次

Presentation 好好

好想食

呢間嘢喺挪威係正

蟹肉意粉先169蚊，平過喺街市食添

不嬲都難食，傻仔

我都好鐘意食雞胸 但我真係未試過又乾又硬 最多都係小小鞋身dd 好彩你提一提，我本身有諗過去食 而家都係咪搞啦

呢間嘢唔係出名難食㗎咩

廿年前鋪租無咁變態果陣咪係囉，而家間間都買垃圾食材，神仙都救唔返。

麻煩曬巴打

間野撚係香港人開咩

Cote 其實係同價位 大家既Main 都係十幾鎊，而牛扒不嬲比其他main 貴，係Jamie’s 叫扒都要二十幾鎊

但食扒就去番扒房啦，係呢類餐叫扒大部分都係中伏

佢話Olympus，不過無講乜型號

行出去買杯 starfuck冇咁嬲啦